林鄭稱「不吐不快」：警方怎會打壓新聞自由或篩選記者呢？

警方日前修改《警察通例》，將傳媒代表定義修訂為已在政府新聞處新聞發布系統（GNMIS）登記的傳媒機構，行政長官林鄭月娥凌晨發帖支持警方，指這是警隊的特別安排，並非打壓新聞自由。

林鄭在帖文開首已說看到新聞持續圍繞「傳媒代表」定義一事，令她「有點不吐不快」。她說 GNMIS 是一個客觀、開放、一視同仁的服務平台，警方以此來界定誰是「傳媒代表」，為傳媒「在警隊行動中提供特別安排，例如可進入封鎖區內採訪，可在特別位置攝影」，「又怎會是打壓新聞自由或篩選記者呢？」

林鄭指，幾年前有被 GNMIS 拒之門外的純網媒 (online-only media) 曾作出投訴，她自己於就任行政長官後，在 2017 年 9 月把 GNMIS 向純網媒開放，過去三年，超過 30 間純網媒機構獲得登記。她強調，《基本法》保障香港居民享有言論、新聞、出版等的自由，是不會改變的。

推

林鄭月娥：警方界定「傳媒代表」定義非打壓新聞

警方修改《警察通例》下「傳媒代表」定義，行政長官林鄭月娥在社交網站表示，警方採用的是政府新聞處GNMIS的傳媒機構名單，是一個客觀、開放、一視同仁的服務平台，以界定誰是「傳媒代表」，為他們在警隊行動中提供特別安排，例如可進入封鎖區內採訪，可在特別位置攝影，一如獲安排出席記者招待會或出席活動做採訪，反問怎可能是打壓新聞自由或篩選記者。

林鄭月娥又強調，《基本法》保障香港居民享有言論、新聞、出版等的自由，是不會改變。

原文網址：

肯定冇睇過直播

tldr
鄭臭穴蛾dllmch

又係用原本認知同原則黎反駁
佢解釋唔到現實係發生緊

遲下會變成界定自由定義並非干預自由

唔係打壓，因為係真打

超過 30 間純網媒機構獲得登記

邊30 間？？
大公/文匯？人民日報其下架？

Newspeak